{
    "global": {
        "app": {
            "title": "ezBookkeeping"
        }
    },
    "language": {
        "German": "德语",
        "English": "英语",
        "Spanish": "西班牙语",
        "Italian": "意大利语",
        "Japanese": "日语",
        "Russian": "俄语",
        "Ukrainian": "乌克兰语",
        "Vietnamese": "越南语",
        "Chinese (Simplified)": "中文 (简体)",
        "Chinese (Traditional)": "中文 (繁体)"
    },
    "default": {
        "currency": "CNY",
        "firstDayOfWeek": "Monday",
        "longDateFormat": "YYYYMMDD",
        "shortDateFormat": "YYYYMMDD",
        "longTimeFormat": "HHMMSS",
        "shortTimeFormat": "HHMM",
        "decimalSeparator": "Dot",
        "digitGroupingSymbol": "Comma",
        "digitGrouping": "ThousandsSeparator",
        "currencyDisplayType": "SymbolBeforeAmount"
    },
    "format": {
        "longDate": {
            "yyyy_mm_dd": "YYYY年M月D日",
            "mm_dd_yyyy": "M/D/YYYY",
            "dd_mm_yyyy": "D/M/YYYY"
        },
        "shortDate": {
            "yyyy_mm_dd": "YYYY-M-D",
            "mm_dd_yyyy": "M/D/YYYY",
            "dd_mm_yyyy": "D/M/YYYY"
        },
        "longYear": {
            "yyyy_mm_dd": "YYYY年",
            "mm_dd_yyyy": "YYYY年",
            "dd_mm_yyyy": "YYYY年"
        },
        "shortYear": {
            "yyyy_mm_dd": "YYYY",
            "mm_dd_yyyy": "YYYY",
            "dd_mm_yyyy": "YYYY"
        },
        "longYearMonth": {
            "yyyy_mm_dd": "YYYY年M月",
            "mm_dd_yyyy": "M/YYYY",
            "dd_mm_yyyy": "M/YYYY"
        },
        "shortYearMonth": {
            "yyyy_mm_dd": "YYYY-M",
            "mm_dd_yyyy": "M/YYYY",
            "dd_mm_yyyy": "M/YYYY"
        },
        "longMonthDay": {
            "yyyy_mm_dd": "M月D日",
            "mm_dd_yyyy": "M/D",
            "dd_mm_yyyy": "D/M"
        },
        "shortMonthDay": {
            "yyyy_mm_dd": "M-D",
            "mm_dd_yyyy": "M/D",
            "dd_mm_yyyy": "D/M"
        },
        "longTime": {
            "hh_mm_ss": "HH:mm:ss",
            "a_hh_mm_ss": "A hh:mm:ss",
            "hh_mm_ss_a": "hh:mm:ss A"
        },
        "shortTime": {
            "hh_mm": "HH:mm",
            "a_hh_mm": "A hh:mm",
            "hh_mm_a": "hh:mm A"
        },
        "yearQuarter": {
            "q1": "{year}Q1",
            "q2": "{year}Q2",
            "q3": "{year}Q3",
            "q4": "{year}Q4"
        },
        "misc": {
            "multiTextJoinSeparator": "、",
            "hoursBehindDefaultTimezone": "比默认时区晚{hours}小时",
            "hoursAheadOfDefaultTimezone": "比默认时区早{hours}小时",
            "hoursMinutesBehindDefaultTimezone": "比默认时区晚{hours}小时{minutes}分",
            "hoursMinutesAheadOfDefaultTimezone": "比默认时区早{time}小时{minutes}分",
            "monthDay": "{ordinal}日",
            "eachMonthDayInMonthDays": "{ordinal}日",
            "monthDays": "{multiMonthDays}",
            "everyMultiDaysOfWeek": "每{days}",
            "everyMultiDaysOfMonth": "每月{days}",
            "youHaveAccounts": "您已经记录了 {count} 个账户",
            "addNewTag": "添加新标签 \"{tag}\"",
            "clickToSelectedFile": "点击选择导入文件 ({extensions})",
            "selectedCount": "已选择 {count} / {totalCount}",
            "youHaveUpdatedTransactions": "您已经更新 {count} 个交易",
            "confirmImportTransactions": "您确定要导入 {count} 个交易？",
            "importingTransactions": "正在导入 ({process}%)",
            "importTransactionResult": "您已经成功导入 {count} 个交易。",
            "accountActivationAndResendValidationEmailTip": "账号激活链接已经发送到您的邮箱地址：{email}，如果您没有收到邮件，请再次输入密码并点击下方的按钮重新发送验证邮件。",
            "resendValidationEmailTip": "如果您没有收到邮件，请再次输入密码并点击下方的按钮重新发送验证邮件到：{email}"
        }
    },
    "dataExport": {
        "defaultExportFilename": "ezBookkeeping_导出数据",
        "exportFilename": "ezBookkeeping_{nickname}_导出数据"
    },
    "datetime": {
        "AM": {
            "content": "上午"
        },
        "PM": {
            "content": "下午"
        },
        "Monday": {
            "min": "一",
            "short": "周一",
            "long": "星期一"
        },
        "Tuesday": {
            "min": "二",
            "short": "周二",
            "long": "星期二"
        },
        "Wednesday": {
            "min": "三",
            "short": "周三",
            "long": "星期三"
        },
        "Thursday": {
            "min": "四",
            "short": "周四",
            "long": "星期四"
        },
        "Friday": {
            "min": "五",
            "short": "周五",
            "long": "星期五"
        },
        "Saturday": {
            "min": "六",
            "short": "周六",
            "long": "星期六"
        },
        "Sunday": {
            "min": "日",
            "short": "周日",
            "long": "星期日"
        },
        "January": {
            "short": "1月",
            "long": "一月"
        },
        "February": {
            "short": "2月",
            "long": "二月"
        },
        "March": {
            "short": "3月",
            "long": "三月"
        },
        "April": {
            "short": "4月",
            "long": "四月"
        },
        "May": {
            "short": "5月",
            "long": "五月"
        },
        "June": {
            "short": "6月",
            "long": "六月"
        },
        "July": {
            "short": "7月",
            "long": "七月"
        },
        "August": {
            "short": "8月",
            "long": "八月"
        },
        "September": {
            "short": "9月",
            "long": "九月"
        },
        "October": {
            "short": "10月",
            "long": "十月"
        },
        "November": {
            "short": "11月",
            "long": "十一月"
        },
        "December": {
            "short": "12月",
            "long": "十二月"
        },
        "monthDayOrdinal": {
            "1": "1",
            "2": "2",
            "3": "3",
            "4": "4",
            "5": "5",
            "6": "6",
            "7": "7",
            "8": "8",
            "9": "9",
            "10": "10",
            "11": "11",
            "12": "12",
            "13": "13",
            "14": "14",
            "15": "15",
            "16": "16",
            "17": "17",
            "18": "18",
            "19": "19",
            "20": "20",
            "21": "21",
            "22": "22",
            "23": "23",
            "24": "24",
            "25": "25",
            "26": "26",
            "27": "27",
            "28": "28",
            "29": "29",
            "30": "30",
            "31": "31"
        }
    },
    "numeral": {
        "Dot": "句点",
        "Comma": "逗号",
        "Space": "空格",
        "Apostrophe": "撇号",
        "None": "无",
        "Thousands Separator": "千位分隔符"
    },
    "color": {
        "amount": {
            "Green": "绿色",
            "Red": "红色",
            "Yellow": "黄色",
            "Black or White": "黑色或白色"
        }
    },
    "timezone": {
        "International Date Line West": "国际日期变更线西",
        "Coordinated Universal Time-11": "协调世界时-11",
        "Aleutian Islands": "阿留申群岛",
        "Hawaii": "夏威夷",
        "Marquesas Islands": "马克萨斯群岛",
        "Alaska": "阿拉斯加",
        "Coordinated Universal Time-09": "协调世界时-09",
        "Baja California": "下加利福尼亚州",
        "Coordinated Universal Time-08": "协调世界时-08",
        "Pacific Time (US & Canada)": "太平洋时间(美国和加拿大)",
        "Arizona": "亚利桑那",
        "La Paz, Mazatlan": "拉巴斯、马扎特兰",
        "Mountain Time (US & Canada)": "山地时间(美国和加拿大)",
        "Yukon": "育空",
        "Central America": "中美洲",
        "Central Time (US & Canada)": "中部时间(美国和加拿大)",
        "Easter Island": "复活节岛",
        "Guadalajara, Mexico City, Monterrey": "瓜达拉哈拉，墨西哥城，蒙特雷",
        "Saskatchewan": "萨斯喀彻温",
        "Bogota, Lima, Quito, Rio Branco": "波哥大，利马，基多，里奥布朗库",
        "Chetumal": "切图马尔",
        "Eastern Time (US & Canada)": "东部时间(美国和加拿大)",
        "Haiti": "海地",
        "Havana": "哈瓦那",
        "Indiana (East)": "印地安那州(东部)",
        "Turks and Caicos": "特克斯和凯科斯群岛",
        "Asuncion": "亚松森",
        "Atlantic Time (Canada)": "大西洋时间(加拿大)",
        "Caracas": "加拉加斯",
        "Cuiaba": "库亚巴",
        "Georgetown, La Paz, Manaus, San Juan": "乔治敦，拉巴斯，马瑙斯，圣胡安",
        "Santiago": "圣地亚哥",
        "Newfoundland": "纽芬兰",
        "Araguaina": "阿拉瓜伊纳",
        "Brasilia": "巴西利亚",
        "Cayenne, Fortaleza": "卡宴，福塔雷萨",
        "City of Buenos Aires": "布宜诺斯艾利斯",
        "Montevideo": "蒙得维的亚",
        "Punta Arenas": "蓬塔阿雷纳斯",
        "Saint Pierre and Miquelon": "圣皮埃尔和密克隆群岛",
        "Salvador": "萨尔瓦多",
        "Coordinated Universal Time-02": "协调世界时-02",
        "Greenland": "格陵兰",
        "Azores": "亚速尔群岛",
        "Cabo Verde Is": "佛得角群岛",
        "Coordinated Universal Time": "协调世界时",
        "Dublin, Edinburgh, Lisbon, London": "都柏林，爱丁堡，里斯本，伦敦",
        "Monrovia, Reykjavik": "蒙罗维亚，雷克雅未克",
        "Sao Tome": "圣多美",
        "Casablanca": "卡萨布兰卡",
        "Amsterdam, Berlin, Bern, Rome, Stockholm, Vienna": "阿姆斯特丹，柏林，伯尔尼，罗马，斯德哥尔摩，维也纳",
        "Belgrade, Bratislava, Budapest, Ljubljana, Prague": "贝尔格莱德，布拉迪斯拉发，布达佩斯，卢布尔雅那，布拉格",
        "Brussels, Copenhagen, Madrid, Paris": "布鲁塞尔，哥本哈根，马德里，巴黎",
        "Sarajevo, Skopje, Warsaw, Zagreb": "萨拉热窝，斯科普里，华沙，萨格勒布",
        "West Central Africa": "中非西部",
        "Athens, Bucharest": "雅典，布加勒斯特",
        "Beirut": "贝鲁特",
        "Cairo": "开罗",
        "Chisinau": "基希讷乌",
        "Gaza, Hebron": "加沙，希伯伦",
        "Harare, Pretoria": "哈拉雷，比勒陀利亚",
        "Helsinki, Kyiv, Riga, Sofia, Tallinn, Vilnius": "赫尔辛基，基辅，里加，索非亚，塔林，维尔纽斯",
        "Jerusalem": "耶路撒冷",
        "Juba": "朱巴",
        "Kaliningrad": "加里宁格勒",
        "Khartoum": "喀土穆",
        "Tripoli": "的黎波里",
        "Windhoek": "温得和克",
        "Amman": "安曼",
        "Baghdad": "巴格达",
        "Damascus": "大马士革",
        "Istanbul": "伊斯坦布尔",
        "Kuwait, Riyadh": "科威特，利雅得",
        "Minsk": "明斯克",
        "Moscow, St Petersburg": "莫斯科，圣彼得堡",
        "Nairobi": "内罗毕",
        "Volgograd": "伏尔加格勒",
        "Tehran": "德黑兰",
        "Abu Dhabi, Muscat": "阿布扎比，马斯喀特",
        "Astrakhan, Ulyanovsk": "阿斯特拉罕，乌里扬诺夫斯克",
        "Baku": "巴库",
        "Izhevsk, Samara": "伊热夫斯克，萨马拉",
        "Port Louis": "路易港",
        "Saratov": "萨拉托夫",
        "Tbilisi": "第比利斯",
        "Yerevan": "埃里温",
        "Kabul": "喀布尔",
        "Ashgabat, Tashkent": "阿什哈巴德，塔什干",
        "Astana": "阿斯塔纳",
        "Ekaterinburg": "叶卡捷琳堡",
        "Islamabad, Karachi": "伊斯兰堡，卡拉奇",
        "Chennai, Kolkata, Mumbai, New Delhi": "钦奈，加尔各答，孟买，新德里",
        "Sri Jayawardenepura": "斯里加亚渥登普拉",
        "Kathmandu": "加德满都",
        "Bishkek": "比什凯克",
        "Dhaka": "达卡",
        "Omsk": "鄂木斯克",
        "Yangon (Rangoon)": "仰光",
        "Bangkok, Hanoi, Jakarta": "曼谷，河内，雅加达",
        "Barnaul, Gorno-Altaysk": "巴尔瑙尔，戈尔诺-阿尔泰斯克",
        "Hovd": "科布多",
        "Krasnoyarsk": "克拉斯诺亚尔斯克",
        "Novosibirsk": "新西伯利亚",
        "Tomsk": "托木斯克",
        "Beijing, Chongqing, Hong Kong SAR, Urumqi": "北京，重庆，香港特别行政区，乌鲁木齐",
        "Irkutsk": "伊尔库茨克",
        "Kuala Lumpur, Singapore": "吉隆坡，新加坡",
        "Perth": "珀斯",
        "Taipei": "台北",
        "Ulaanbaatar": "乌兰巴托",
        "Eucla": "尤克拉",
        "Chita": "赤塔市",
        "Osaka, Sapporo, Tokyo": "大阪，札幌，东京",
        "Pyongyang": "平壤",
        "Seoul": "首尔",
        "Yakutsk": "雅库茨克",
        "Adelaide": "阿德莱德",
        "Darwin": "达尔文",
        "Brisbane": "布里斯班",
        "Canberra, Melbourne, Sydney": "堪培拉，墨尔本，悉尼",
        "Guam, Port Moresby": "关岛，莫尔兹比港",
        "Hobart": "霍巴特",
        "Vladivostok": "符拉迪沃斯托克",
        "Lord Howe Island": "豪勋爵岛",
        "Bougainville Island": "布干维尔岛",
        "Chokurdakh": "乔库尔达赫",
        "Magadan": "马加丹",
        "Norfolk Island": "诺福克岛",
        "Sakhalin": "萨哈林",
        "Solomon Is, New Caledonia": "所罗门群岛，新喀里多尼亚",
        "Anadyr, Petropavlovsk-Kamchatsky": "阿纳德尔，堪察加彼得罗巴甫洛夫斯克",
        "Auckland, Wellington": "奥克兰，惠灵顿",
        "Coordinated Universal Time+12": "协调世界时+12",
        "Fiji": "斐济",
        "Chatham Islands": "查塔姆群岛",
        "Coordinated Universal Time+13": "协调世界时+13",
        "Nukualofa": "努库阿洛法",
        "Samoa": "萨摩亚群岛",
        "Kiritimati Island": "圣诞岛"
    },
    "currency": {
        "name": {
            "AED": "阿联酋迪拉姆",
            "AFN": "阿富汗尼",
            "ALL": "阿尔巴尼亚列克",
            "AMD": "亚美尼亚德拉姆",
            "ANG": "荷属安的列斯盾",
            "AOA": "安哥拉宽扎",
            "ARS": "阿根廷比索",
            "AUD": "澳大利亚元",
            "AWG": "阿鲁巴弗罗林",
            "AZN": "阿塞拜疆马纳特",
            "BAM": "波斯尼亚和黑塞哥维那可兑换马克",
            "BBD": "巴巴多斯元",
            "BDT": "孟加拉塔卡",
            "BGN": "保加利亚列弗",
            "BHD": "巴林第纳尔",
            "BIF": "布隆迪法郎",
            "BMD": "百慕大元",
            "BND": "文莱元",
            "BOB": "玻利维亚诺",
            "BRL": "巴西雷亚尔",
            "BSD": "巴哈马元",
            "BTN": "不丹努扎姆",
            "BWP": "博茨瓦纳普拉",
            "BYN": "白俄罗斯卢布",
            "BZD": "伯利兹元",
            "CAD": "加拿大元",
            "CDF": "刚果民主共和国刚果法郎",
            "CHF": "瑞士法郎",
            "CLP": "智利比索",
            "CNY": "人民币",
            "COP": "哥伦比亚比索",
            "CRC": "哥斯达黎加科朗",
            "CUC": "古巴可兑换比索",
            "CUP": "古巴比索",
            "CVE": "佛得角埃斯库多",
            "CZK": "捷克克朗",
            "DJF": "吉布提法郎",
            "DKK": "丹麦克朗",
            "DOP": "多米尼加比索",
            "DZD": "阿尔及利亚第纳尔",
            "EGP": "埃及镑",
            "ERN": "厄立特里亚纳克法",
            "ETB": "埃塞俄比亚比尔",
            "EUR": "欧元",
            "FJD": "斐济元",
            "FKP": "福克兰镑",
            "GBP": "英镑",
            "GEL": "格鲁吉亚拉里",
            "GHS": "加纳塞地",
            "GIP": "直布罗陀镑",
            "GMD": "冈比亚达拉西",
            "GNF": "几内亚法郎",
            "GTQ": "危地马拉格查尔",
            "GYD": "圭亚那元",
            "HKD": "港元",
            "HNL": "洪都拉斯伦皮拉",
            "HTG": "海地古德",
            "HUF": "匈牙利福林",
            "IDR": "印度尼西亚卢比",
            "ILS": "以色列新谢克尔",
            "INR": "印度卢比",
            "IQD": "伊拉克第纳尔",
            "IRR": "伊朗里亚尔",
            "ISK": "冰岛克朗",
            "JMD": "牙买加元",
            "JOD": "约旦第纳尔",
            "JPY": "日元",
            "KES": "肯尼亚先令",
            "KGS": "吉尔吉斯斯坦索姆",
            "KHR": "柬埔寨瑞尔",
            "KMF": "科摩罗法郎",
            "KPW": "朝鲜圆",
            "KRW": "韩元",
            "KWD": "科威特第纳尔",
            "KYD": "开曼群岛元",
            "KZT": "哈萨克斯坦坚戈",
            "LAK": "老挝基普",
            "LBP": "黎巴嫩镑",
            "LKR": "斯里兰卡卢比",
            "LRD": "利比里亚元",
            "LSL": "莱索托洛蒂",
            "LYD": "利比亚第纳尔",
            "MAD": "摩洛哥迪拉姆",
            "MDL": "摩尔多瓦列伊",
            "MGA": "马达加斯加阿里亚里",
            "MKD": "北马其顿代纳尔",
            "MMK": "缅甸元",
            "MNT": "蒙古图格里克",
            "MOP": "澳门元",
            "MRU": "毛里塔尼亚乌吉亚",
            "MUR": "毛里求斯卢比",
            "MVR": "马尔代夫拉菲亚",
            "MWK": "马拉维克瓦查",
            "MXN": "墨西哥比索",
            "MYR": "马来西亚林吉特",
            "MZN": "莫桑比克梅蒂卡尔",
            "NAD": "纳米比亚元",
            "NGN": "尼日利亚奈拉",
            "NIO": "尼加拉瓜科多巴",
            "NOK": "挪威克朗",
            "NPR": "尼泊尔卢比",
            "NZD": "新西兰元",
            "OMR": "阿曼里亚尔",
            "PAB": "巴拿马巴波亚",
            "PEN": "秘鲁新索尔",
            "PGK": "巴布亚新几内亚基那",
            "PHP": "菲律宾比索",
            "PKR": "巴基斯坦卢比",
            "PLN": "波兰兹罗提",
            "PYG": "巴拉圭瓜拉尼",
            "QAR": "卡塔尔里亚尔",
            "RON": "罗马尼亚列伊",
            "RSD": "塞尔维亚第纳尔",
            "RUB": "俄罗斯卢布",
            "RWF": "卢旺达法郎",
            "SAR": "沙特里亚尔",
            "SBD": "所罗门群岛元",
            "SCR": "塞舌尔卢比",
            "SDG": "苏丹镑",
            "SEK": "瑞典克朗",
            "SGD": "新加坡元",
            "SHP": "圣赫勒拿镑",
            "SLE": "塞拉利昂利昂",
            "SOS": "索马里先令",
            "SRD": "苏里南元",
            "SSP": "南苏丹镑",
            "STN": "圣多美和普林西比多布拉",
            "SVC": "萨尔瓦多科朗",
            "SYP": "叙利亚镑",
            "SZL": "斯威士兰里兰吉尼",
            "THB": "泰铢",
            "TJS": "塔吉克斯坦索莫尼",
            "TMT": "土库曼斯坦马纳特",
            "TND": "突尼斯第纳尔",
            "TOP": "汤加潘加",
            "TRY": "土耳其里拉",
            "TTD": "特立尼达和多巴哥元",
            "TWD": "新台币",
            "TZS": "坦桑尼亚先令",
            "UAH": "乌克兰格里夫尼亚",
            "UGX": "乌干达先令",
            "USD": "美元",
            "UYU": "乌拉圭比索",
            "UZS": "乌兹别克斯坦苏姆",
            "VED": "委内瑞拉数字玻利瓦尔",
            "VES": "委内瑞拉玻利瓦尔",
            "VND": "越南盾",
            "VUV": "瓦努阿图瓦图",
            "WST": "萨摩亚塔拉",
            "XAF": "中非法郎",
            "XCD": "东加勒比元",
            "XOF": "西非法郎",
            "XPF": "太平洋法郎",
            "XSU": "厄瓜多尔苏克雷",
            "YER": "也门里亚尔",
            "ZAR": "南非兰特",
            "ZMW": "赞比亚克瓦查",
            "ZWG": "津巴布韦金",
            "ZWL": "津巴布韦元"
        },
        "unit": {
            "Afghani": {
                "normal": "阿富汗尼",
                "plural": "阿富汗尼"
            },
            "Ariary": {
                "normal": "阿里亚里",
                "plural": "阿里亚里"
            },
            "Baht": {
                "normal": "泰铢",
                "plural": "泰铢"
            },
            "Balboa": {
                "normal": "巴波亚",
                "plural": "巴波亚"
            },
            "Birr": {
                "normal": "比亚比尔",
                "plural": "比亚比尔"
            },
            "Bolivar": {
                "normal": "玻利瓦尔",
                "plural": "玻利瓦尔"
            },
            "Boliviano": {
                "normal": "玻利维亚诺",
                "plural": "玻利维亚诺"
            },
            "Cedi": {
                "normal": "塞地",
                "plural": "塞地"
            },
            "Colon": {
                "normal": "科朗",
                "plural": "科朗"
            },
            "Cordoba": {
                "normal": "科多巴",
                "plural": "科多巴"
            },
            "Dalasi": {
                "normal": "达拉西",
                "plural": "达拉西"
            },
            "Denar": {
                "normal": "代纳尔",
                "plural": "代纳尔"
            },
            "Dinar": {
                "normal": "第纳尔",
                "plural": "第纳尔"
            },
            "Dirham": {
                "normal": "迪拉姆",
                "plural": "迪拉姆"
            },
            "Dobra": {
                "normal": "多布拉",
                "plural": "多布拉"
            },
            "Dollar": {
                "normal": "元",
                "plural": "元"
            },
            "Dong": {
                "normal": "盾",
                "plural": "盾"
            },
            "Dram": {
                "normal": "德拉姆",
                "plural": "德拉姆"
            },
            "Escudo": {
                "normal": "埃斯库多",
                "plural": "埃斯库多"
            },
            "Euro": {
                "normal": "欧元",
                "plural": "欧元"
            },
            "Florin": {
                "normal": "弗罗林",
                "plural": "弗罗林"
            },
            "Forint": {
                "normal": "福林",
                "plural": "福林"
            },
            "Franc": {
                "normal": "法郎",
                "plural": "法郎"
            },
            "Gourde": {
                "normal": "古德",
                "plural": "古德"
            },
            "Guarani": {
                "normal": "瓜拉尼",
                "plural": "瓜拉尼"
            },
            "Guilder": {
                "normal": "盾",
                "plural": "盾"
            },
            "Hryvnia": {
                "normal": "格里夫尼亚",
                "plural": "格里夫尼亚"
            },
            "Kina": {
                "normal": "基那",
                "plural": "基那"
            },
            "Kip": {
                "normal": "基普",
                "plural": "基普"
            },
            "Koruna": {
                "normal": "克朗",
                "plural": "克朗"
            },
            "Krona": {
                "normal": "克朗",
                "plural": "克朗"
            },
            "Krone": {
                "normal": "克朗",
                "plural": "克朗"
            },
            "Kwacha": {
                "normal": "克瓦查",
                "plural": "克瓦查"
            },
            "Kwanza": {
                "normal": "宽扎",
                "plural": "宽扎"
            },
            "Kyat": {
                "normal": "元",
                "plural": "元"
            },
            "Lari": {
                "normal": "拉里",
                "plural": "拉里"
            },
            "Lek": {
                "normal": "列克",
                "plural": "列克"
            },
            "Lempira": {
                "normal": "伦皮拉",
                "plural": "伦皮拉"
            },
            "Leone": {
                "normal": "利昂",
                "plural": "利昂"
            },
            "Leu": {
                "normal": "列伊",
                "plural": "列伊"
            },
            "Lev": {
                "normal": "列弗",
                "plural": "列弗"
            },
            "Lilangeni": {
                "normal": "里兰吉尼",
                "plural": "里兰吉尼"
            },
            "Lira": {
                "normal": "里拉",
                "plural": "里拉"
            },
            "Loti": {
                "normal": "洛蒂",
                "plural": "洛蒂"
            },
            "Manat": {
                "normal": "马纳特",
                "plural": "马纳特"
            },
            "Mark": {
                "normal": "马克",
                "plural": "马克"
            },
            "Metical": {
                "normal": "梅蒂卡尔",
                "plural": "梅蒂卡尔"
            },
            "Naira": {
                "normal": "奈拉",
                "plural": "奈拉"
            },
            "Nakfa": {
                "normal": "纳克法",
                "plural": "纳克法"
            },
            "Ngultrum": {
                "normal": "努扎姆",
                "plural": "努扎姆"
            },
            "Ouguiya": {
                "normal": "乌吉亚",
                "plural": "乌吉亚"
            },
            "Paanga": {
                "normal": "潘加",
                "plural": "潘加"
            },
            "Pataca": {
                "normal": "元",
                "plural": "元"
            },
            "Peso": {
                "normal": "比索",
                "plural": "比索"
            },
            "Pound": {
                "normal": "镑",
                "plural": "镑"
            },
            "Pula": {
                "normal": "纳普拉",
                "plural": "纳普拉"
            },
            "Quetzal": {
                "normal": "格查尔",
                "plural": "格查尔"
            },
            "Rand": {
                "normal": "兰特",
                "plural": "兰特"
            },
            "Real": {
                "normal": "雷亚尔",
                "plural": "雷亚尔"
            },
            "Rial": {
                "normal": "里亚尔",
                "plural": "里亚尔"
            },
            "Riel": {
                "normal": "瑞尔",
                "plural": "瑞尔"
            },
            "Ringgit": {
                "normal": "林吉特",
                "plural": "林吉特"
            },
            "Riyal": {
                "normal": "里亚尔",
                "plural": "里亚尔"
            },
            "Ruble": {
                "normal": "卢布",
                "plural": "卢布"
            },
            "Rufiyaa": {
                "normal": "拉菲亚",
                "plural": "拉菲亚"
            },
            "Rupee": {
                "normal": "卢比",
                "plural": "卢比"
            },
            "Rupiah": {
                "normal": "卢比",
                "plural": "卢比"
            },
            "Shekel": {
                "normal": "谢克尔",
                "plural": "谢克尔"
            },
            "Shilling": {
                "normal": "先令",
                "plural": "先令"
            },
            "Sol": {
                "normal": "索尔",
                "plural": "索尔"
            },
            "Som": {
                "normal": "索姆",
                "plural": "索姆"
            },
            "Somoni": {
                "normal": "索莫尼",
                "plural": "索莫尼"
            },
            "Sucre": {
                "normal": "苏克雷",
                "plural": "苏克雷"
            },
            "Sum": {
                "normal": "苏姆",
                "plural": "苏姆"
            },
            "Taka": {
                "normal": "塔卡",
                "plural": "塔卡"
            },
            "Tala": {
                "normal": "塔拉",
                "plural": "塔拉"
            },
            "Tenge": {
                "normal": "坚戈",
                "plural": "坚戈"
            },
            "Tugrik": {
                "normal": "图格里克",
                "plural": "图格里克"
            },
            "Vatu": {
                "normal": "瓦图",
                "plural": "瓦图"
            },
            "Won": {
                "normal": "元",
                "plural": "元"
            },
            "Yen": {
                "normal": "元",
                "plural": "元"
            },
            "Yuan": {
                "normal": "元",
                "plural": "元"
            },
            "ZiG": {
                "normal": "津巴布韦金",
                "plural": "津巴布韦金"
            },
            "Zloty": {
                "normal": "兹罗提",
                "plural": "兹罗提"
            }
        }
    },
    "category": {
        "Food & Drink": "食品饮料",
        "Food": "食品",
        "Drink": "饮料",
        "Fruit & Snack": "水果零食",
        "Clothing & Appearance": "服饰外貌",
        "Clothing": "衣服",
        "Jewelry": "饰品",
        "Cosmetic": "化妆品",
        "Hair Cuts & Salon": "美容美发",
        "Housing & Houseware": "住宅家居",
        "Houseware": "家居用品",
        "Electronics": "电子产品",
        "Repairs & Maintenance": "维修保养",
        "Housekeeping Services": "家政服务",
        "Utilities Expense": "水电煤气",
        "Rent & Mortgage": "租金贷款",
        "Transportation": "交通出行",
        "Public Transit": "公共交通",
        "Taxi & Car Rental": "打车租车",
        "Personal Car Expense": "私家车费用",
        "Train Tickets": "火车票",
        "Airline Tickets": "飞机票",
        "Communication": "交流通讯",
        "Telephone Bill": "电话费",
        "Internet Bill": "上网费",
        "Express Fee": "快递费",
        "Entertainment": "休闲娱乐",
        "Sports & Fitness": "运动健身",
        "Party Expense": "聚会支出",
        "Movies & Shows": "电影演出",
        "Toys & Games": "玩具游戏",
        "Subscriptions": "会员订阅",
        "Pet Expense": "宠物花费",
        "Travelling": "旅游度假",
        "Education & Studying": "教育学习",
        "Books & Newspaper & Magazines": "书报杂志",
        "Training Courses": "培训课程",
        "Certification & Examination": "认证考试",
        "Gifts & Donations": "礼物捐赠",
        "Gifts": "礼物",
        "Donations": "捐赠",
        "Medical & Healthcare": "医疗健康",
        "Diagnosis & Treatment": "检查治疗",
        "Medications": "药品",
        "Medical Devices": "医疗器械",
        "Finance & Insurance": "金融保险",
        "Tax Expense": "税费支出",
        "Service Charge": "手续费",
        "Insurance Expense": "保险支出",
        "Interest Expense": "利息支出",
        "Compensation & Fine": "赔偿罚款",
        "Miscellaneous": "其他杂项",
        "Other Expense": "其他支出",
        "Occupational Earnings": "职业收入",
        "Salary Income": "工资收入",
        "Bonus Income": "奖金收入",
        "Overtime Pay": "加班收入",
        "Side Job Income": "兼职收入",
        "Finance & Investment": "金融投资",
        "Investment Income": "投资收入",
        "Rental Income": "租金收入",
        "Interest Income": "利息收入",
        "Gift & Lucky Money": "礼品红包",
        "Winnings Income": "中奖收入",
        "Windfall": "意外收入",
        "Other Income": "其他收入",
        "Transfer Category": "转账分类",
        "General Transfer": "一般转账",
        "Bank Transfer": "银行转账",
        "Credit Card Repayment": "信用卡还款",
        "Deposits & Withdrawals": "存款取款",
        "Loan & Debt": "贷款债务",
        "Borrowing Money": "借入",
        "Lending Money": "借出",
        "Repayment": "还款",
        "Debt Collection": "收债",
        "Out-of-Pocket Expense": "垫付支出",
        "Reimbursement": "报销",
        "Other Transfer": "其他转账"
    },
    "mapprovider": {
        "openstreetmap": "OpenStreetMap",
        "openstreetmap-humanitarian": "Humanitarian OpenStreetMap Team",
        "opentopomap": "OpenTopoMap",
        "opnvkarte": "MeMoMaps",
        "cyclosm": "CyclOSM",
        "cartodb": "CARTO",
        "tomtom": "TomTom",
        "tianditu": "天地图",
        "googlemap": "Google 地图",
        "baidumap": "百度地图",
        "amap": "高德地图",
        "custom": "用户自定义"
    },
    "error": {
        "system error": "系统错误",
        "api not found": "接口调用失败",
        "not implemented": "未实现",
        "system is busy": "系统繁忙",
        "not supported": "不支持",
        "image type not supported": "图片类型不支持",
        "database operation failed": "数据库操作失败",
        "SMTP server is not enabled": "SMTP 服务器没有启用",
        "incomplete or incorrect submission": "提交不完整或不正确",
        "operation failed": "操作失败",
        "nothing will be updated": "没有内容更新",
        "failed to request third party api": "请求第三方接口失败",
        "client timezone offset is invalid": "客户端时区时间差异无效",
        "user id is invalid": "用户ID无效",
        "username is empty": "用户名为空",
        "email is empty": "电子邮箱为空",
        "nickname is empty": "用户昵称为空",
        "password is empty": "密码为空",
        "user default currency is empty": "用户默认货币为空",
        "user default currency is invalid": "用户默认货币无效",
        "user default account is invalid": "用户默认账户无效",
        "user not found": "找不到该用户",
        "password is wrong": "密码错误",
        "username already exists": "用户名已经存在",
        "email already exists": "邮箱已经存在",
        "user registration not allowed": "不允许用户注册",
        "login name is invalid": "登录名无效",
        "login name or password is invalid": "登录名或密码无效",
        "login name or password is wrong": "登录名或密码错误",
        "user is disabled": "用户已禁用",
        "email is invalid": "邮箱无效",
        "email is empty or invalid": "邮箱为空或无效",
        "new password equals old password": "新密码与旧密码相同",
        "email is not verified": "邮箱还未验证通过",
        "email is verified": "邮箱已经验证过",
        "email validation not allowed": "不允许邮箱验证",
        "decimal separator and digit grouping symbol cannot be equal": "小数点和数字分组符号不能相同",
        "user default account is hidden": "不能把隐藏账户设置为默认账户",
        "no user avatar": "没有用户头像文件",
        "user avatar is empty": "用户头像文件为空",
        "user avatar not exists": "用户头像不存在",
        "user avatar not set": "用户没有设置头像",
        "user avatar file extension invalid": "用户头像文件扩展名无效",
        "exceed the maximum size of user avatar file": "上传的用户头像超出了允许的最大文件大小",
        "not permitted to perform this action": "您不能执行该操作",
        "unauthorized access": "未授权的登录",
        "current token is invalid": "当前认证令牌无效",
        "current token is expired": "当前认证令牌已过期",
        "current token type is invalid": "当前认证令牌类型无效",
        "current token requires two-factor authorization": "当前认证令牌需要两步验证",
        "current token does not require two-factor authorization": "当前认证令牌不需要两步验证",
        "token is invalid": "认证令牌无效",
        "token id is invalid": "认证令牌ID无效",
        "user token id is invalid": "用户认证令牌ID无效",
        "token is not found": "认证令牌不存在",
        "token is expired": "认证令牌已过期",
        "token is empty": "认证令牌为空",
        "email verify token is invalid or expired": "邮箱验证令牌无效或已过期",
        "password reset token is invalid or expired": "密码重置令牌无效或已过期",
        "passcode is invalid": "验证码无效",
        "two-factor backup code is invalid": "两步验证备用码无效",
        "two-factor is not enabled": "两步验证没有启用",
        "two-factor has already been enabled": "两步验证已经启用",
        "two-factor backup code does not exist": "两步验证备用码不存在",
        "account id is invalid": "账户ID无效",
        "account not found": "账户不存在",
        "account type is invalid": "账户类型无效",
        "account currency is invalid": "账户货币无效",
        "account must have at least one sub-account": "账户必须包含至少一个子账户",
        "account cannot have sub-accounts": "账户不能包含子账户",
        "parent account cannot set currency": "父账户不能设置货币",
        "parent account cannot set balance": "父账户不能设置余额",
        "sub-account category not equals to parent": "子账户类别与父账户不同",
        "sub-account type invalid": "子账户类型无效",
        "source account not found": "来源账户不存在",
        "destination account not found": "目标账户不存在",
        "account is in use and cannot be deleted": "账户正在被使用，无法删除",
        "account category is invalid": "账户分类无效",
        "account balance time is not set": "账户余额时间没有设置",
        "cannot set statement date for non credit card account": "非信用卡账户不能设置账单日期",
        "cannot set statement date for sub account": "子账户不能设置账单日期",
        "sub-account not found": "子账户不存在",
        "sub-account is in use and cannot be deleted": "子账户正在被使用，无法删除",
        "not supported to modify account currency": "不支持修改账户货币",
        "not supported to modify account balance": "不支持修改账户余额",
        "not supported to modify account balance time": "不支持修改账户余额时间",
        "transaction id is invalid": "交易ID无效",
        "transaction not found": "交易不存在",
        "transaction type is invalid": "交易类型无效",
        "transaction source and destination account id cannot be equal": "来源账户和目标账户不能相同",
        "transaction source and destination amount not equal": "源金额和目标金额不一致",
        "transaction destination account cannot be set": "不能设置目标账户",
        "transaction destination amount cannot be set": "不能设置目标金额",
        "too much transaction in one second": "一秒钟内交易太多，请选择其他时间",
        "balance modification transaction cannot set category": "您无法对修改余额的交易设置分类",
        "balance modification transaction cannot change account id": "您无法对修改余额的交易修改账户ID",
        "balance modification transaction cannot add when other transaction exists": "您不能在该账户已经存在其他交易时添加余额修改交易",
        "cannot add transaction to hidden account": "您不能在隐藏账户中添加交易",
        "cannot modify transaction of hidden account": "您不能修改隐藏账户中的交易",
        "cannot delete transaction in hidden account": "您不能删除隐藏账户中的交易",
        "cannot add transaction to parent account": "您不能在父账户中添加交易",
        "cannot modify transaction of parent account": "您不能修改父账户中的交易",
        "cannot delete transaction in parent account": "您不能删除父账户中的交易",
        "cannot add transaction with this transaction time": "您不能添加该交易时间的交易",
        "cannot modify transaction with this transaction time": "您不能修改该交易时间的交易",
        "cannot delete transaction with this transaction time": "您不能删除该交易时间的交易",
        "cannot use hidden account": "您不能使用隐藏的账户",
        "cannot use hidden transaction category": "您不能使用隐藏的交易分类",
        "cannot use hidden transaction tag": "您不能使用隐藏的交易标签",
        "transaction has too many tags": "交易中的标签过多",
        "transaction has too many pictures": "交易中的图片过多",
        "import file type is empty": "导入文件类型为空",
        "import file type not supported": "导入文件类型不支持",
        "no data to import": "没有可以导入的数据",
        "cannot add transaction before balance modification transaction": "不能添加早于修改余额的交易",
        "balance modification transaction cannot modify transaction time": "您无法对修改余额的交易修改交易时间",
        "transfer transaction amount cannot be less than zero": "转账交易的金额不能小于0",
        "import file encoding is empty": "导入文件编码为空",
        "import file encoding not supported": "导入文件编码不支持",
        "column mapping invalid": "列映射无效",
        "transaction type mapping invalid": "交易类型映射无效",
        "transaction time format invalid": "交易时间格式无效",
        "transaction time zone format invalid": "交易时区格式无效",
        "transaction category id is invalid": "交易分类ID无效",
        "transaction category not found": "交易分类不存在",
        "transaction category type is invalid": "交易分类类型无效",
        "parent transaction category not found": "父级交易分类不存在",
        "cannot add to secondary transaction category": "不能在二级交易分类中添加",
        "cannot use primary category for transaction category": "交易分类不能使用一级分类",
        "transaction category is in use and cannot be deleted": "交易分类正在被使用，无法删除",
        "not allow to change primary category to secondary category": "不允许更改一级分类为二级分类",
        "not allow to change secondary category to primary category": "不允许更改二级分类为一级分类",
        "not allow to change primary category with different type": "不允许更改为不同类型的一级分类",
        "not allow to use secondary category as primary category": "不允许使用二级分类作为一级分类",
        "transaction tag id is invalid": "交易标签ID无效",
        "transaction tag not found": "交易标签不存在",
        "transaction tag name is empty": "交易标签标题不能为空",
        "transaction tag name already exists": "交易标签标题已经存在",
        "transaction tag is in use and cannot be deleted": "交易标签正在被使用，无法删除",
        "transaction tag index not found": "交易标签索引不存在",
        "data export not allowed": "不允许用户数据导出",
        "data import not allowed": "不允许用户数据导入",
        "import too many transactions": "导入的交易过多",
        "transaction template id is invalid": "交易模板ID无效",
        "transaction template not found": "交易模板不存在",
        "transaction template type is invalid": "交易模板类型无效",
        "scheduled transaction is not enabled": "定时交易没有启用",
        "scheduled transaction frequency is invalid": "定时交易周期无效",
        "transaction template has too many tags": "交易模板中的标签过多",
        "scheduled transaction start date is later than end time": "定时交易开始时间晚于结束时间",
        "transaction picture id is invalid": "交易图片ID无效",
        "transaction picture not found": "交易图片不存在",
        "no transaction picture": "没有交易图片文件",
        "transaction picture is empty": "交易图片文件为空",
        "transaction picture not exists": "交易图片不存在",
        "transaction picture file extension invalid": "交易图片文件扩展名无效",
        "exceed the maximum size of transaction picture file": "上传的交易图片超出了允许的最大文件大小",
        "not found transaction data": "文件中没有找到交易数据",
        "missing required field in header row": "标题行中缺少必要的字段",
        "fewer fields in data row than in header row": "数据行中的字段少于比标题行中的字段",
        "transaction time is invalid": "交易时间无效",
        "transaction time zone is invalid": "交易时区无效",
        "transaction amount is invalid": "交易金额无效",
        "geographic location is invalid": "地理位置无效",
        "fields in multiple table headers are different": "多个表头中的字段不同",
        "invalid file header": "无效的文件头",
        "invalid csv file": "无效的 CSV 文件",
        "related id cannot be blank": "关联Id不能为空",
        "found some transactions without related records": "有一些交易没有关联记录",
        "invalid qif file": "无效的 QIF 文件",
        "missing transaction time field": "缺少交易时间字段",
        "invalid gnucash file": "无效的 GnuCash 文件",
        "missing account data": "缺少账户数据",
        "not supported to import split transaction": "不支持导入拆分的交易",
        "there are not supported transaction type": "导入文件中有不支持的交易类型",
        "invalid iif file": "无效的 IIF 文件",
        "invalid ofx file": "无效的 OFX 文件",
        "invalid sgml file": "无效的 SGML 文件",
        "invalid beancount file": "无效的 Beancount 文件",
        "not support include directive for beancount file": "不支持 Beancount 文件的 \"include\" 指令",
        "invalid amount expression": "金额表达式无效",
        "query items cannot be blank": "请求项目不能为空",
        "query items too much": "请求项目过多",
        "query items have invalid item": "请求项目中有非法项目",
        "parameter invalid": "参数错误",
        "format invalid": "格式错误",
        "number invalid": "数字错误",
        "no files uploaded": "没有上传文件",
        "uploaded file is empty": "上传的文件为空",
        "uploaded file size exceeds the maximum allowed size": "上传的文件大小超出了允许的最大大小",
        "failure count exceeded maximum limit": "失败次数超出最大限制，请稍后重试",
        "repeated request": "重复的请求"
    },
    "parameter": {
        "id": "ID",
        "username": "用户名",
        "password": "密码",
        "passcode": "验证码",
        "email": "电子邮箱",
        "nickname": "昵称",
        "oldPassword": "当前密码",
        "defaultCurrency": "默认货币",
        "firstDayOfWeek": "每周第一天",
        "transactionEditScope": "可编辑交易范围",
        "name": "名称",
        "category": "分类",
        "type": "类型",
        "color": "颜色",
        "currency": "货币",
        "creditCardStatementDate": "信用卡账单日期",
        "parentId": "父节点ID",
        "categoryId": "分类ID",
        "time": "时间",
        "balanceTime": "余额时间",
        "startTime": "开始时间",
        "endTime": "结束时间",
        "tagFilterType": "标签过滤类型",
        "amountFilter": "金额过滤",
        "sourceAccountId": "来源账户ID",
        "destinationAccountId": "目标账户ID",
        "sourceAmount": "源金额",
        "destinationAmount": "目标金额",
        "maxTime": "最近时间",
        "year": "年份",
        "month": "月份",
        "page": "页码索引",
        "count": "数量",
        "templateType": "模板类型",
        "comment": "描述"
    },
    "parameterizedError": {
        "parameter invalid": "{parameter}无效",
        "parameter required": "{parameter}为必填项",
        "parameter too large": "{parameter}必须小于{number}",
        "parameter too long": "{parameter}必须小于{length}个字符",
        "parameter too small": "{parameter}必须大于{number}",
        "parameter too short": "{parameter}必须大于{length}个字符",
        "parameter length not equal": "{parameter}必须等于{length}个字符",
        "parameter cannot be blank": "{parameter}不能为空",
        "parameter invalid username format": "{parameter}格式错误",
        "parameter invalid email format": "{parameter}格式错误",
        "parameter invalid currency": "{parameter}格式错误",
        "parameter invalid color": "{parameter}格式错误",
        "parameter invalid amount filter": "{parameter}格式错误"
    },
    "encoding": {
        "utf-8": "UTF-8",
        "utf-8-bom": "UTF-8 带签名",
        "utf-16le": "UTF-16 Little Endian",
        "utf-16be": "UTF-16 Big Endian",
        "cp437": "OEM 美国 (CP-437)",
        "cp863": "OEM 加拿大法语 (CP-863)",
        "cp037": "IBM EBCDIC 美国/加拿大 (CP-037)",
        "cp1047": "IBM EBCDIC 开放系统 (CP-1047)",
        "cp1140": "IBM EBCDIC 美国/加拿大 含欧元 (CP-1140)",
        "iso-8859-1": "西欧 (ISO-8859-1)",
        "cp850": "西欧 (CP-850)",
        "cp858": "西欧 含欧元 (CP-858)",
        "windows-1252": "西欧 (Windows-1252)",
        "iso-8859-15": "西欧 (ISO-8859-15)",
        "iso-8859-4": "北欧 (ISO-8859-4)",
        "iso-8859-10": "北欧 (ISO-8859-10)",
        "cp865": "北欧 (CP-865)",
        "iso-8859-2": "中欧 (ISO-8859-2)",
        "cp852": "中欧 (CP-852)",
        "windows-1250": "中欧 (Windows-1250)",
        "iso-8859-14": "凯尔特语族 (ISO-8859-14)",
        "iso-8859-3": "南欧 (ISO-8859-3)",
        "cp860": "葡萄牙语 (CP-860)",
        "iso-8859-7": "希腊语 (ISO-8859-7)",
        "windows-1253": "希腊语 (Windows-1253)",
        "iso-8859-9": "土耳其语 (ISO-8859-9)",
        "windows-1254": "土耳其语 (Windows-1254)",
        "iso-8859-13": "波罗的语族 (ISO-8859-13)",
        "windows-1257": "波罗的语族 (Windows-1257)",
        "iso-8859-16": "东南欧 (ISO-8859-16)",
        "iso-8859-5": "西里尔文 (ISO-8859-5)",
        "cp855": "西里尔文 (CP-855)",
        "cp866": "西里尔文 (CP-866)",
        "windows-1251": "西里尔文 (Windows-1251)",
        "koi8r": "西里尔文 (KOI8-R)",
        "koi8u": "西里尔文 (KOI8-U)",
        "iso-8859-6": "阿拉伯语 (ISO-8859-6)",
        "windows-1256": "阿拉伯语 (Windows-1256)",
        "iso-8859-8": "希伯来语 (ISO-8859-8)",
        "cp862": "希伯来语 (CP-862)",
        "windows-1255": "希伯来语 (Windows-1255)",
        "windows-874": "泰语 (Windows-874)",
        "windows-1258": "越南语 (Windows-1258)",
        "gb18030": "中文 (简体, GB18030)",
        "gbk": "中文 (简体, GBK)",
        "big5": "中文 (繁体, Big5)",
        "euc-kr": "韩语 (EUC-KR)",
        "euc-jp": "日语 (EUC-JP)",
        "iso-2022-jp": "日语 (ISO-2022-JP)",
        "shift_jis": "日语 (Shift_JIS)"
    },
    "document": {
        "anchor": {
            "export_and_import": {
                "export-transactions": "导出交易",
                "how-to-import-delimiter-separated-values-dsv-file-or-data": "如何导入分隔符分隔值-dsv-文件数据",
                "how-to-get-gnucash-xml-database-file": "如何获取-gnucash-xml-数据库文件",
                "how-to-get-firefly-iii-data-export-file": "如何获取-firefly-iii-数据导出文件"
            }
        }
    },
    "OK": "确定",
    "Cancel": "取消",
    "Operation": "操作",
    "Close": "关闭",
    "Submit": "提交",
    "Add": "添加",
    "Import": "导入",
    "Apply": "应用",
    "Save": "保存",
    "Save Changes": "保存修改",
    "Reset": "重置",
    "Update": "更新",
    "Refresh": "刷新",
    "Clear": "清除",
    "None": "无",
    "Unspecified": "未指定",
    "Not set": "未设置",
    "No results": "无结果",
    "Unknown": "未知",
    "Auto detect": "自动检测",
    "Miscellaneous": "杂项",
    "Default": "默认",
    "Done": "完成",
    "Continue": "继续",
    "Previous": "上一步",
    "Next": "下一步",
    "Status": "状态",
    "Enable": "启用",
    "Enabled": "启用",
    "Disable": "禁用",
    "Disabled": "禁用",
    "Copy": "复制",
    "Visible": "可见",
    "Show": "显示",
    "Hide": "隐藏",
    "Version": "版本",
    "Edit": "编辑",
    "Remove": "移除",
    "Delete": "删除",
    "Duplicate": "复制",
    "Sort": "排序",
    "Date": "日期",
    "Time": "时间",
    "Color": "颜色",
    "Type": "类型",
    "Format": "格式",
    "File Encoding": "文件编码",
    "Space": "空格",
    "Comma": "逗号",
    "Semicolon": "分号",
    "Tab": "制表符 Tab",
    "Vertical Bar": "竖线",
    "Slash": "Slash",
    "All Types": "全部类型",
    "More": "更多",
    "All": "全部",
    "Today": "今天",
    "Yesterday": "昨天",
    "Recent 7 days": "最近7天",
    "Recent 30 days": "最近30天",
    "This week": "本周",
    "Last week": "上周",
    "This month": "本月",
    "Last month": "上月",
    "This year": "今年",
    "Last year": "去年",
    "Recent 12 months": "最近12个月",
    "Recent 24 months": "最近24个月",
    "Recent 36 months": "最近36个月",
    "Recent 2 years": "最近2年",
    "Recent 3 years": "最近3年",
    "Recent 5 years": "最近5年",
    "Previous Billing Cycle": "上个账单周期",
    "Current Billing Cycle": "当前账单周期",
    "Custom Date": "自定义日期",
    "Start Date": "开始日期",
    "End Date": "结束日期",
    "Start Time": "开始时间",
    "End Time": "结束时间",
    "Select Date": "选择日期",
    "Select Time": "选择时间",
    "Now": "现在",
    "Weekly": "每周",
    "Monthly": "每月",
    "Custom": "自定义",
    "Greater than": "大于",
    "Less than": "小于",
    "Equal to": "等于",
    "Not equal to": "不等于",
    "Between": "介于",
    "Not between": "不介于",
    "Pie Chart": "饼图",
    "Bar Chart": "条形图",
    "Area Chart": "面积图",
    "Column Chart": "柱状图",
    "Sort by": "排序方式",
    "Map": "地图",
    "Provider": "提供者",
    "User": "用户",
    "Application": "应用",
    "Danger Zone": "危险区域",
    "Details": "详情",
    "Accounts": "账户",
    "Statistics": "统计",
    "Settings": "设置",
    "Application Settings": "应用设置",
    "Transaction Data": "交易数据",
    "Basis Data": "基础数据",
    "Select All": "全部选择",
    "Select None": "全部不选",
    "Invert Selection": "反向选择",
    "Select All in This Page": "本页全选",
    "Select None in This Page": "本页不选",
    "Invert Selection in This Page": "本页反选",
    "Select All Valid Items": "选择全部有效项目",
    "Select All Invalid Items": "选择全部无效项目",
    "Back": "返回",
    "Load More": "加载更多",
    "No data": "没有数据",
    "Zoom in": "放大",
    "Zoom out": "缩小",
    "Drag to Reorder": "拖拽改变顺序",
    "Save Display Order": "保存显示顺序",
    "Change Language": "修改语言",
    "Date is too early": "日期过早",
    "Welcome to ezBookkeeping": "欢迎使用 ezBookkeeping",
    "Please log in with your ezBookkeeping account": "请使用您的 ezBookkeeping 账号登录",
    "Unlock Application": "解锁应用",
    "Please enter your PIN code or use WebAuthn to unlock application": "请输入您的 PIN 码，或使用 WebAuthn 解锁应用",
    "Please enter your PIN code to unlock application": "请输入您的 PIN 码解锁应用",
    "Can't Unlock?": "无法解锁？",
    "Re-login": "重新登录",
    "Username": "用户名",
    "Your username": "你的用户名",
    "Your username or email": "你的用户名或注册邮箱",
    "Password": "密码",
    "Your password": "你的密码",
    "Your password, at least 6 characters": "你的密码，至少6个字符",
    "Confirm Password": "确认密码",
    "Re-enter the password": "再次输入密码",
    "E-mail": "电子邮箱",
    "Your email address": "你的电子邮箱地址",
    "Nickname": "昵称",
    "Your nickname": "你的昵称",
    "Default Currency": "默认货币",
    "Default Account": "默认账户",
    "First Day of Week": "每周第一天",
    "Long Date Format": "长日期格式",
    "Short Date Format": "短日期格式",
    "Long Time Format": "长时间格式",
    "Short Time Format": "短时间格式",
    "Decimal Separator": "小数点",
    "Digit Grouping Symbol": "数字分组符号",
    "Digit Grouping": "数字分组",
    "Editable Transaction Range": "可编辑交易范围",
    "Today or later": "今天或更晚",
    "Recent 24 hours or later": "最近24小时或更晚",
    "This week or later": "本周或更晚",
    "This month or later": "本月或更晚",
    "This year or later": "今年或更晚",
    "Log In": "登录",
    "Click here to log in": "点击这里登录",
    "Back to login page": "返回登录页",
    "Back to home page": "返回首页",
    "Don't have an account?": "还没有账号？",
    "Forget Password?": "忘记密码？",
    "Create an account": "创建新账号",
    "Username cannot be blank": "用户名不能为空",
    "Password cannot be blank": "密码不能为空",
    "Current password cannot be blank": "当前密码不能为空",
    "New password cannot be blank": "新密码不能为空",
    "Password confirmation cannot be blank": "确认密码不能为空",
    "Password and password confirmation do not match": "密码和确认密码不匹配",
    "Email address cannot be blank": "电子邮箱地址不能为空",
    "Nickname cannot be blank": "昵称不能为空",
    "Default currency cannot be blank": "默认货币不能为空",
    "Unable to log in": "无法登录",
    "Two-Factor Authentication": "两步验证",
    "Two-factor authentication is not enabled yet.": "两步验证没有启用。",
    "Two-factor authentication is already enabled.": "两步验证已经启用。",
    "Passcode": "验证码",
    "Backup Code": "备用码",
    "Verify": "验证",
    "Passcode cannot be blank": "验证码不能为空",
    "Backup code cannot be blank": "备用码不能为空",
    "Unable to verify": "无法验证",
    "Use Backup Code": "使用备用码",
    "Use Passcode": "使用验证码",
    "Invalid PIN code": "PIN码无效",
    "Incorrect PIN code": "PIN码错误",
    "Verify your email": "验证您的邮箱",
    "Verifying...": "正在验证...",
    "Resend Validation Email": "重发验证邮件",
    "Validation email has been sent": "验证邮件已发送",
    "Unable to verify email": "无法验证邮箱",
    "Unable to resend validation email": "无法重新发送验证邮件",
    "Send Reset Link": "发送重置链接",
    "Please enter your email address used for registration and we'll send you an email with a reset password link": "请输入您注册时使用的电子邮箱地址，我们将发送一封包含重置密码链接的邮件给您",
    "Password reset email has been sent": "重置密码邮件已发送",
    "Unable to send password reset email": "无法发送重置密码邮件",
    "Reset Password": "重置密码",
    "Update Password": "更新密码",
    "Please re-enter your email address, and then enter a new password.": "请再次输入您的邮箱，然后输入新的密码。",
    "Password has been updated": "密码已经更新",
    "Unable to reset password": "无法重置密码",
    "Sign Up": "注册",
    "Overview": "总览",
    "Asset Summary": "资产概要",
    "Income and Expense Trends": "收入与支出趋势",
    "View Details": "查看详情",
    "Transaction List": "交易列表",
    "Transaction Details": "交易详情",
    "Statistics & Analysis": "统计分析",
    "Account List": "账户列表",
    "This Week": "本周",
    "This Month": "本月",
    "This Year": "今年",
    "Monthly income": "当月收入",
    "Filter Amount": "过滤金额",
    "Unable to retrieve transaction overview": "无法获取交易概要",
    "Incorrect amount range": "金额范围错误",
    "Data is up to date": "数据已是最新",
    "Data has been updated": "数据已更新",
    "Net assets": "净资产",
    "Total assets": "总资产",
    "Total liabilities": "总负债",
    "Expense": "支出",
    "Income": "收入",
    "Transfer": "转账",
    "Cash": "现金",
    "Checking Account": "借记账户",
    "Credit Card": "信用卡",
    "Virtual Account": "虚拟账户",
    "Debt Account": "负债账户",
    "Receivables": "应收款项",
    "Investment Account": "投资账户",
    "Savings Account": "储蓄账户",
    "Certificate of Deposit": "定期存款",
    "Balance": "余额",
    "Unable to retrieve account list": "无法获取账户列表",
    "Account list is up to date": "账户列表已是最新",
    "Account list has been updated": "账户列表已更新",
    "All Accounts": "全部账户",
    "No available account": "没有可用的账户",
    "Find account": "查找账户",
    "Add Account": "添加账户",
    "Edit Account": "编辑账户",
    "Account Category": "账户分类",
    "Single Account": "单一账户",
    "Multiple Sub-accounts": "多个子账户",
    "Account Type": "账户类型",
    "Account Name": "账户名称",
    "Your account name": "你的账户名称",
    "Main Account": "主账户",
    "Sub Account": "子账户",
    "Sub-account Name": "子账户名称",
    "Your sub-account name": "你的子账户名称",
    "Account Icon": "账户图标",
    "Sub-account Icon": "子账户图标",
    "Account Color": "账户颜色",
    "Sub-account Color": "子账户颜色",
    "Currency": "货币",
    "Account Balance": "账户余额",
    "Account Outstanding Balance": "账户未清余额",
    "Sub-account Balance": "子账户余额",
    "Sub-account Outstanding Balance": "子账户未清余额",
    "Balance Time": "余额时间",
    "Sub-account Balance Time": "子账户余额时间",
    "Statement Date": "账单日",
    "Description": "描述",
    "Your account description (optional)": "你的账户描述 (可选)",
    "Your sub-account description (optional)": "你的子账户描述 (可选)",
    "Add Sub-account": "添加子账户",
    "Remove Sub-account": "删除子账户",
    "Are you sure you want to remove this sub-account?": "您确定要移除该子账户？",
    "Account category cannot be blank": "账户分类不能为空",
    "Account type cannot be blank": "账户类型不能为空",
    "Account name cannot be blank": "账户名称不能为空",
    "Account currency cannot be blank": "账户货币不能为空",
    "You have added a new account": "您已经添加新账户",
    "You have saved this account": "您已经保存该账户",
    "Unable to add account": "无法添加账户",
    "Unable to save account": "无法保存账户",
    "Show Hidden Accounts": "显示隐藏的账户",
    "Hide Hidden Accounts": "不显示隐藏的账户",
    "Unable to retrieve account": "无法获取账户",
    "Unable to hide this account": "无法隐藏账户",
    "Unable to unhide this account": "无法取消隐藏账户",
    "Unable to move account": "无法移动账户",
    "Are you sure you want to delete this account?": "您确定要删除该账户？",
    "Are you sure you want to delete this sub-account?": "您确定要删除该子账户？",
    "Unable to delete this account": "无法删除该账户",
    "Unable to delete this sub-account": "无法删除该子账户",
    "Transaction": "交易",
    "Transactions": "交易",
    "Transaction Pictures": "交易图片",
    "Pictures": "图片",
    "Add Transaction": "添加交易",
    "Edit Transaction": "编辑交易",
    "Add Transaction Template": "添加交易模板",
    "Edit Transaction Template": "编辑交易模板",
    "Add Scheduled Transaction": "添加定时交易",
    "Edit Scheduled Transaction": "编辑定时交易",
    "Modify Balance": "修改余额",
    "Expense Amount": "支出金额",
    "Income Amount": "收入金额",
    "Transfer Out Amount": "转出金额",
    "Transfer In Amount": "转入金额",
    "Transfer In Account Name": "转入账户名",
    "Transfer In Currency": "转入货币",
    "Show Amount": "显示金额",
    "Hide Amount": "隐藏金额",
    "Swap Account": "交换账户",
    "Swap Amount": "交换金额",
    "Swap Account and Amount": "交换账户和金额",
    "Duplicate (With Time)": "复制 (含时间)",
    "Duplicate (With Geographic Location)": "复制 (含地理位置)",
    "Duplicate (With Time and Geographic Location)": "复制 (含时间和地理位置)",
    "Category": "分类",
    "Secondary Category": "二级分类",
    "Multiple Categories": "多个分类",
    "Account": "账户",
    "Multiple Accounts": "多个账户",
    "Source Account": "来源账户",
    "Destination Account": "目标账户",
    "Without Tags": "没有标签",
    "With Any Selected Tags": "包含任意选中的标签",
    "With All Selected Tags": "包含全部选中的标签",
    "Without Any Selected Tags": "不包含任意选中的标签",
    "Without All Selected Tags": "不包含全部选中的标签",
    "Multiple Tags": "多个标签",
    "Transaction Time": "交易时间",
    "Scheduled Transaction Frequency": "定时交易周期",
    "Transaction Timezone": "交易时区",
    "Same time as default timezone": "与默认时区时间相同",
    "Transaction Type": "交易类型",
    "Geographic Location": "地理位置",
    "No Location": "没有位置",
    "Getting Location...": "正在获取位置...",
    "Show on the map": "在地图上显示",
    "Location on Map": "地图上的位置",
    "Update Geographic Location": "更新地理位置",
    "Clear Geographic Location": "清除地理位置",
    "Click on Map to Set Geographic Location": "地图上点击设置地理位置",
    "Enable Click to Set Location": "启用点击设置位置",
    "Disable Click to Set Location": "禁用点击设置位置",
    "Unable to retrieve current position": "无法获取当前地理位置",
    "Cannot Initialize Map": "无法初始化地图",
    "Unsupported Map Provider": "不支持的地图提供方",
    "Please refresh the page and try again. If the error persists, ensure that the server's map settings are correctly configured.": "请刷新页面并重试。如果仍然显示错误，请确保正确设置了服务器地图设置。",
    "Import Transactions": "导入交易",
    "Upload File": "上传文件",
    "Upload Transaction Data File": "上传交易数据文件",
    "Define Column": "定义列",
    "Define and Check Column Mapping": "定义及检查列映射",
    "Check & Modify": "检查及修改",
    "Check and Modify Your Data": "检查及修改您的数据",
    "Data Import Completed": "数据导入完成",
    "File Type": "文件类型",
    "Filter Description": "过滤描述",
    "How to export this file?": "如何导出该文件？",
    "ezbookkeeping Data Export File": "ezbookkeeping 数据导出文件",
    "Open Financial Exchange (OFX) File": "开放式金融交换 (OFX) 文件",
    "Quicken Financial Exchange (QFX) File": "Quicken Financial Exchange (QFX) 文件",
    "Quicken Interchange Format (QIF) File": "Quicken Interchange Format (QIF) 文件",
    "Year-month-day format": "年-月-日 格式",
    "Month-day-year format": "月-日-年 格式",
    "Day-month-year format": "日-月-年 格式",
    "Intuit Interchange Format (IIF) File": "Intuit Interchange Format (IIF) 文件",
    "Delimiter-separated Values (DSV) File": "分隔符分隔值 (DSV) 文件",
    "Delimiter-separated Values (DSV) Data": "分隔符分隔值 (DSV) 数据",
    "GnuCash XML Database File": "GnuCash XML 数据库文件",
    "Firefly III Data Export File": "Firefly III 数据导出文件",
    "Beancount Data File": "Beancount 数据文件",
    "Feidee MyMoney (App) Data Export File": "随手记 (App) 数据导出文件",
    "Feidee MyMoney (Web) Data Export File": "随手记 (Web版) 数据导出文件",
    "Feidee MyMoney (Elecloud) Data Export File": "随手记 (神象云账本) 数据导出文件",
    "Alipay (App) Transaction Flow File": "支付宝 (App) 交易流水文件",
    "Alipay (Web) Transaction Flow File": "支付宝 (网页版) 交易流水文件",
    "WeChat Pay Billing File": "微信支付账单文件",
    "Data File": "数据文件",
    "Data to import": "要导入的数据",
    "Please select a file to import": "请选择要导入的文件",
    "Include Header Line": "包含标题行",
    "Time Format": "时间格式",
    "Amount Format": "金额格式",
    "Transaction Type Mapping": "交易类型映射",
    "Timezone Format": "时区格式",
    "Geographic Location Separator": "地理位置分隔符",
    "Transaction Tags Separator": "交易标签分隔符",
    "Lines Per Page": "每页行数",
    "No data to import": "没有可以导入的数据",
    "Missing transaction time, transaction type, or amount column mapping": "缺少交易时间、交易类型或金额列映射",
    "Transaction type mapping is not set": "交易类型映射没有设置",
    "Transaction time format is not set": "交易时间格式没有设置",
    "Transaction amount format is not set": "交易金额格式没有设置",
    "Cannot import invalid transactions": "不能导入无效的交易",
    "Unable to parse import file": "无法解析导入的文件",
    "Unable to import transactions": "无法导入交易",
    "Batch Replace Selected Expense Categories": "批量替换选中的支出分类",
    "Batch Replace Selected Income Categories": "批量替换选中的收入分类",
    "Batch Replace Selected Transfer Categories": "批量替换选中的转账分类",
    "Batch Replace Selected Accounts": "批量替换选中的账户",
    "Batch Replace Selected Destination Accounts": "批量替换选中的目标账户",
    "Replace Invalid Expense Categories": "替换无效的支出分类",
    "Replace Invalid Income Categories": "替换无效的收入分类",
    "Replace Invalid Transfer Categories": "替换无效的转账分类",
    "Replace Invalid Accounts": "替换无效的账户",
    "Replace Invalid Transaction Tags": "替换无效的交易标签",
    "Create Nonexistent Expense Categories": "创建不存在的支出分类",
    "Create Nonexistent Income Categories": "创建不存在的收入分类",
    "Create Nonexistent Transfer Categories": "创建不存在的转账分类",
    "Create Nonexistent Transaction Tags": "创建不存在的交易标签",
    "Batch Convert Expense Transaction to Income Transaction": "批量转换支出交易为收入交易",
    "Batch Convert Expense Transaction to Transfer Transaction": "批量转换支出交易为转账交易",
    "Batch Convert Income Transaction to Expense Transaction": "批量转换收入交易为支出交易",
    "Batch Convert Income Transaction to Transfer Transaction": "批量转换收入交易为转账交易",
    "Batch Convert Transfer Transaction to Expense Transaction": "批量转换转账交易为支出交易",
    "Batch Convert Transfer Transaction to Income Transaction": "批量转换转账交易为收入交易",
    "Invalid Category": "无效分类",
    "Target Category": "目标分类",
    "Default Expense Category": "默认支出分类",
    "Default Income Category": "默认收入分类",
    "Default Transfer Category": "默认转账分类",
    "Invalid Account": "无效账户",
    "Target Account": "目标账户",
    "Invalid Tag": "无效标签",
    "Target Tag": "目标标签",
    "(Empty)": "(空白)",
    "Tags": "标签",
    "Your transaction description (optional)": "你的交易描述 (可选)",
    "Transaction category cannot be blank": "交易分类不能为空",
    "Transaction account cannot be blank": "交易账户不能为空",
    "Source account cannot be blank": "来源账户不能为空",
    "Destination account cannot be blank": "目标账户不能为空",
    "Are you sure you want to save this transaction with a zero amount?": "您确定要保存这个金额为0的交易？",
    "You have set this time range to prevent editing transactions. Would you like to change the editable transaction range to All?": "您已经设置不允许修改这个时间范围的交易，是否要将可编辑交易范围设置为全部？",
    "Unable to retrieve transaction": "无法获取交易",
    "Unable to add transaction": "无法添加交易",
    "Unable to save transaction": "无法保存交易",
    "You have added a new transaction": "您已经添加新交易",
    "You have saved this transaction": "您已经保存该交易",
    "Do you want to save this transaction draft?": "您是否要保存这个交易草稿？",
    "Add Picture": "添加图片",
    "Remove Picture": "删除图片",
    "Are you sure you want to remove this transaction picture?": "您确定要删除这张交易图片？",
    "Unable to upload transaction picture": "无法上传交易图片",
    "Unable to remove transaction picture": "无法删除交易图片",
    "Search transaction description": "搜索交易描述",
    "Unable to retrieve transaction list": "无法获取交易列表",
    "Custom Date Range": "自定义日期范围",
    "Transaction Detail": "交易详情",
    "No transaction data": "没有交易数据",
    "Are you sure you want to delete this transaction?": "您确定要删除该交易？",
    "Enter formula mode": "进入公式模式",
    "Exit formula mode": "退出公式模式",
    "Calculate formula result": "计算公式结果",
    "Formula is invalid": "公式无效",
    "Amount value is not number": "金额值不是数值",
    "Amount value exceeds limitation": "金额数值超出限制",
    "Unable to delete this transaction": "无法删除该交易",
    "Unable to retrieve transaction statistics": "无法获取交易统计数据",
    "Categorical Analysis": "分类分析",
    "Trend Analysis": "趋势分析",
    "Total Amount": "总金额",
    "Total Assets": "总资产",
    "Total Liabilities": "总负债",
    "Total Expense": "总支出",
    "Total Income": "总收入",
    "Total Balance": "总结余",
    "Expense By Account": "账户支出",
    "Expense By Primary Category": "一级分类支出",
    "Expense By Secondary Category": "二级分类支出",
    "Income By Account": "账户收入",
    "Income By Primary Category": "一级分类收入",
    "Income By Secondary Category": "二级分类收入",
    "Account Total Assets": "账户总资产",
    "Account Total Liabilities": "账户总负债",
    "Statistics Settings": "统计设置",
    "Common Settings": "通用设置",
    "Categorical Analysis Settings": "分类分析设置",
    "Trend Analysis Settings": "趋势分析设置",
    "Chart Type": "图表类型",
    "Default Chart Type": "默认图表类型",
    "Chart Data Type": "图表数据类型",
    "Default Chart Data Type": "默认图表数据类型",
    "Date Range": "时间范围",
    "Default Date Range": "默认时间范围",
    "Default Account Filter": "默认账号过滤",
    "Default Transaction Category Filter": "默认交易分类过滤",
    "Sort Order": "排序方式",
    "Default Sort Order": "默认排序方式",
    "Timezone Used for Date Range": "时间范围使用的时区",
    "Amount": "金额",
    "Minimum Amount": "最小金额",
    "Maximum Amount": "最大金额",
    "Display Order": "显示顺序",
    "Name": "名称",
    "Sort by Amount": "按金额排序",
    "Sort by Display Order": "按显示顺序排序",
    "Sort by Name": "按名称排序",
    "Aggregate by Month": "按月聚合",
    "Aggregate by Quarter": "按季度聚合",
    "Aggregate by Year": "按年聚合",
    "Filter Accounts": "过滤账户",
    "Filter Transaction Categories": "过滤交易类型",
    "Filter Transaction Tags": "过滤交易标签",
    "User Settings": "用户设置",
    "User Profile": "用户信息",
    "Language": "语言",
    "Theme": "主题",
    "Light": "浅色",
    "Dark": "深色",
    "Text Size": "文字大小",
    "Timezone": "时区",
    "System Default": "系统默认",
    "Language Default": "语言默认",
    "Auto-update Exchange Rates Data": "自动更新汇率数据",
    "Currency Display Mode": "货币显示模式",
    "Currency Code": "货币代码",
    "Currency Unit": "货币单位",
    "Currency Name": "货币名称",
    "Currency Symbol": "货币符号",
    "Expense Amount Color": "支出金额颜色",
    "Income Amount Color": "收入金额颜色",
    "Show Account Balance": "显示账户余额",
    "Hide Account Balance": "隐藏账户余额",
    "Page Settings": "页面设置",
    "Navigation Bar": "导航栏",
    "Show Add Transaction Button": "显示添加交易按钮",
    "Overview Page": "总览页面",
    "Timezone Used for Statistics": "统计时使用的时区",
    "Timezone Type": "时区类型",
    "Application Timezone": "应用时区",
    "Transaction List Page": "交易列表页面",
    "Transactions Per Page": "每页交易数",
    "Show Monthly Total Amount": "显示月度总金额",
    "Show Transaction Tag": "显示交易标签",
    "Transaction Edit Page": "交易编辑页面",
    "Automatically Save Draft": "自动保存草稿",
    "Show Confirmation Every Time": "每次提示确认",
    "Automatically Add Geolocation": "自动添加地理位置",
    "Exchange Rates Data Page": "汇率数据页面",
    "Exchange Rate": "汇率",
    "Enable Animation": "启用动画",
    "Basic Information": "基本信息",
    "User Information": "用户信息",
    "Already have an account?": "已经有账号？",
    "Use preset transaction categories": "使用预设交易分类",
    "Use Preset Transaction Categories": "使用预设交易分类",
    "Preset Categories": "预设分类",
    "Set whether to use preset transaction categories": "设置是否使用预设交易分类",
    "Complete": "完成",
    "Registration Completed": "注册完成",
    "You have been successfully registered": "注册成功",
    "You have been successfully registered, but there was an failure when adding preset categories. You can re-add preset categories in settings page anytime.": "您已经注册成功，但是添加预设分类时出错。您可以随时在设置页面中重新添加预设分类。",
    "You have been successfully registered. An account activation link has been sent to your email address, please activate your account first.": "您已经注册成功。账号激活链接已经发送到您的邮箱地址，请先激活您的账号。",
    "Unable to sign up": "无法注册",
    "User registration is disabled": "用户注册已禁用",
    "Unable to retrieve user profile": "无法获取用户信息",
    "Basic": "基本",
    "Security": "安全",
    "Basic Settings": "基本设置",
    "Security Settings": "安全设置",
    "Two-Factor Authentication Settings": "两步验证设置",
    "Update Avatar": "更新头像",
    "Remove Avatar": "删除头像",
    "(Verified)": "(已验证)",
    "(Not Verified)": "(未验证)",
    "Email address is verified": "邮箱地址已验证",
    "Email address is not verified": "邮箱地址未验证",
    "Username:": "用户名：",
    "Current Password": "当前密码",
    "New Password": "新密码",
    "Modify Password": "修改密码",
    "Please enter your current password when modifying your password": "修改密码时请输入您的当前密码",
    "Nothing has been modified": "没有修改的项目",
    "Your profile has been successfully updated": "您的用户信息更新成功",
    "Unable to update user profile": "无法更新用户信息",
    "Your editable transaction range has been set to All": "您的可编辑交易范围已设置为全部",
    "Unable to update editable transaction range": "无法更新可编辑交易范围",
    "Unable to update user avatar": "无法更新用户头像",
    "Your avatar has been successfully updated": "您的头像更新成功",
    "Are you sure you want to remove avatar?": "您确定要删除头像？",
    "Unable to remove user avatar": "无法删除用户头像",
    "Your avatar has been successfully removed": "您的用户头像删除成功",
    "After changing the password, other devices will be logged out. Please use the new password to log in on other devices.": "密码修改后，其他设备将会退出登录，请使用新密码在其他设备上重新登录。",
    "Data Management": "数据管理",
    "Unable to retrieve user statistics data": "无法获取用户统计数据",
    "Export Data": "导出数据",
    "CSV (Comma-separated values) File": "CSV (逗号分隔的值) 文件",
    "TSV (Tab-separated values) File": "TSV (制表符分隔的值) 文件",
    "Clear User Data": "清除用户数据",
    "Export all transaction data to file.": "导出所有交易数据到文件。",
    "Are you sure you want to export all transaction data to file?": "您确定要导出所有交易数据到文件？",
    "It may take a long time, please wait for a few minutes.": "这可能花费一些时间，请稍等几分钟。",
    "Unable to retrieve exported user data": "无法获取导出的用户数据",
    "Save Data": "保存数据",
    "Are you sure you want to clear all data?": "您确定要清除所有数据？",
    "You CANNOT undo this action. This will clear your accounts, categories, tags and transactions data. Please enter your current password to confirm.": "您不能撤销该操作。该操作将会清除您的账户、分类、标签以及交易数据。请输入您当前的密码以确认。",
    "All user data has been cleared": "用户所有数据已经清空",
    "Unable to clear user data": "无法清除用户数据",
    "Device & Sessions": "设备和会话",
    "Device Info": "设备信息",
    "Last Activity Time": "最后活跃时间",
    "Logout All": "注销全部",
    "Unable to retrieve session list": "无法获取会话列表",
    "Session list is up to date": "会话列表已是最新",
    "Session list has been updated": "会话列表已更新",
    "Current": "当前",
    "Other Device": "其他设备",
    "Unknown Device": "未知设备",
    "Transaction Categories": "交易分类",
    "Expense Categories": "支出分类",
    "Income Categories": "收入分类",
    "Transfer Categories": "转账分类",
    "Primary Categories": "一级分类",
    "Expense Primary Categories": "支出一级分类",
    "Income Primary Categories": "收入一级分类",
    "Transfer Primary Categories": "转账一级分类",
    "Transaction Primary Categories": "交易一级分类",
    "Expense Secondary Categories": "支出二级分类",
    "Income Secondary Categories": "收入二级分类",
    "Transfer Secondary Categories": "转账二级分类",
    "Transaction Secondary Categories": "交易二级分类",
    "All Categories": "全部分类",
    "No available category": "没有可用的分类",
    "Find category": "查找分类",
    "Add Default Categories": "添加默认分类",
    "Default Categories": "默认分类",
    "Unable to retrieve category list": "无法获取分类列表",
    "Category list is up to date": "分类列表已是最新",
    "Category list has been updated": "分类列表已更新",
    "Unable to move category": "无法移动分类",
    "Unable to hide this category": "无法隐藏该分类",
    "Unable to unhide this category": "无法取消隐藏该分类",
    "Are you sure you want to delete this category?": "您确定要删除该分类？",
    "Unable to delete this category": "无法删除该分类",
    "Primary Category": "一级分类",
    "Add Primary Category": "添加一级分类",
    "Add Secondary Category": "添加二级分类",
    "Edit Category": "编辑分类",
    "Category Name": "分类名称",
    "Your category name": "你的分类名称",
    "Category Icon": "分类图标",
    "Category Color": "分类颜色",
    "Your category description (optional)": "你的分类描述 (可选)",
    "No available primary category": "没有可用一级分类",
    "Category name cannot be blank": "分类名称不能为空",
    "Unable to retrieve category": "无法获取分类",
    "Unable to add category": "无法添加分类",
    "Unable to save category": "无法保存分类",
    "Unable to add preset categories": "无法添加预设分类",
    "You have added a new category": "您已经添加新分类",
    "You have added preset categories": "您已经添加预设分类",
    "You have saved this category": "您已经保存该分类",
    "Show Hidden Transaction Categories": "显示隐藏的交易分类",
    "Hide Hidden Transaction Categories": "不显示隐藏的交易分类",
    "Transaction Tags": "交易标签",
    "Tag Title": "标签标题",
    "No available tag": "没有可用的标签",
    "Find tag": "查找标签",
    "Unable to retrieve tag list": "无法获取标签列表",
    "Tag list is up to date": "标签列表已是最新",
    "Tag list has been updated": "标签列表已更新",
    "Add new tag": "添加新标签",
    "Unable to add tag": "无法添加标签",
    "Unable to save tag": "无法保存标签",
    "Unable to move tag": "无法移动标签",
    "Unable to hide this tag": "无法隐藏该标签",
    "Unable to unhide this tag": "无法取消隐藏该标签",
    "Are you sure you want to delete this tag?": "您确定要删除该标签？",
    "Unable to delete this tag": "无法删除该标签",
    "Show Hidden Transaction Tags": "显示隐藏的交易标签",
    "Hide Hidden Transaction Tags": "不显示隐藏的交易标签",
    "Transaction Templates": "交易模板",
    "Scheduled Transactions": "定时交易",
    "Template Name": "模板名称",
    "No available template": "没有可用的模板",
    "Once you add templates, you can long press the Add button on the home page to quickly add a new transaction": "当添加模板后，您可以在主界面长按添加按钮快速添加新的交易",
    "No available template. Once you add templates, you can quickly add a new transaction using the dropdown menu of the Add button on the transaction list page": "没有可用的模板。当添加模板后，您可以通过交易列表添加按钮的下拉菜单快速添加新的交易",
    "No available scheduled transactions": "没有可用的定时交易",
    "Unable to retrieve template list": "无法获取模板列表",
    "Template list is up to date": "模板列表已是最新",
    "Template list has been updated": "模板列表已更新",
    "Unable to add template": "无法添加模板",
    "Unable to save template": "无法保存模板",
    "You have added a new template": "您已经添加新模板",
    "Unable to move template": "无法移动模板",
    "Unable to retrieve template": "无法获取模板",
    "Unable to hide this template": "无法隐藏该模板",
    "Unable to unhide this template": "无法取消隐藏该模板",
    "Are you sure you want to delete this template?": "您确定要删除该模板？",
    "Unable to delete this template": "无法删除该模板",
    "You have saved this template": "您已经保存该模板",
    "Show Hidden Transaction Templates": "显示隐藏的模板",
    "Hide Hidden Transaction Templates": "不显示隐藏的模板",
    "Template name cannot be blank": "模板名不能为空",
    "Are you sure you want to logout from this session?": "您确定要退出该会话？",
    "Unable to logout from this session": "无法退出该会话",
    "Are you sure you want to logout all other sessions?": "您确定要退出其他所有会话？",
    "You have logged out all other sessions": "您已经退出其他所有会话",
    "Unable to logout all other sessions": "无法退出其他所有会话",
    "Regenerate Backup Codes": "重新生成备用码",
    "Enable Two-Factor Authentication": "启用两步验证",
    "Disable Two-Factor Authentication": "禁用两步验证",
    "Please use a two-factor authentication app to scan the qrcode below and enter the current passcode.": "请使用两步验证应用扫描下方的二维码并输入当前的验证码。",
    "Your current password is required to disable two-factor authentication.": "禁用两步验证时需要输入您的当前密码。",
    "Your current password is required to regenerate backup codes for two-factor authentication. If you regenerate backup codes, the previous ones will become invalid.": "重新生成两步验证备用码时需要输入您的当前密码。如果您重新生成备用码，之前的备用码将失效。",
    "Your current password is required to disable two-factor authentication or regenerate backup codes for two-factor authentication. If you regenerate backup codes, the previous ones will become invalid.": "禁用两步验证或重新生成两步验证备用码时需要输入您的当前密码。如果您重新生成备用码，之前的备用码将失效。",
    "Please copy these backup codes to safe place, the following backup codes will be displayed only once. If these codes were lost, you can regenerate them at any time.": "请将备用码复制到安全的地方，下列备用码只会展示一次。如果这些备用码丢失，您可以随时重新生成。",
    "Backup codes copied": "备用码已复制",
    "Two-factor authentication has been disabled": "两步验证已经禁用",
    "Unable to retrieve current two-factor authentication status": "无法获取当前两步验证状态",
    "Unable to enable two-factor authentication": "无法启用两步验证",
    "Unable to disable two-factor authentication": "无法禁用两步验证",
    "Lock Application": "锁定应用",
    "Log Out": "退出登录",
    "Are you sure you want to log out?": "您确定要退出登录？",
    "Unable to logout": "无法退出登录",
    "Application Lock": "应用锁",
    "Application lock has been enabled": "应用锁已经启用",
    "Application lock is not enabled": "应用锁没有启用",
    "Enable Application Lock": "启用应用锁",
    "Disable Application Lock": "禁用应用锁",
    "PIN Code": "PIN码",
    "Unlock with PIN Code": "使用PIN码解锁",
    "Unlock with WebAuthn": "使用WebAuthn解锁",
    "Please enter a new 6-digit PIN code. The PIN code would encrypt your local data, so you need to enter it every time you open this app. If this PIN code is lost, you will need to log in again.": "请输入一个新的6位数字PIN码，PIN码会加密你的本地数据，所以您每次打开应用时都需要输入PIN码。如果您忘记了PIN码，您需要重新登录。",
    "Your current PIN code is required to disable application lock.": "禁用应用锁时需要输入当前的PIN码。",
    "You have enabled WebAuthn successfully": "您已经成功开启 WebAuth",
    "WebAuth is not supported on this device": "当前设备不支持 WebAuth",
    "Failed to enable WebAuthn": "启用 WebAuthn 失败",
    "User has canceled authentication": "用户已经取消认证",
    "User has canceled or this device does not support WebAuthn": "用户已取消或当前设备不支持 WebAuthn",
    "Failed to authenticate with WebAuthn": "使用 WebAuthn 认证失败",
    "WebAuthn is not enabled": "WebAuthn 没有启用",
    "Are you sure you want to re-login?": "您确定要重新登录？",
    "Exchange Rates Data": "汇率数据",
    "Base Currency": "基准货币",
    "Base Amount": "基准金额",
    "Set as Base": "设置为基准",
    "Last Updated": "最后更新",
    "Data source": "数据来源",
    "No exchange rates data": "没有汇率数据",
    "There is no exchange rates data for your default currency": "没有您默认货币的汇率数据",
    "Exchange rates data has been updated": "汇率数据已更新",
    "Exchange rates data is up to date": "汇率数据已是最新",
    "Unable to retrieve exchange rates data": "无法获取汇率数据",
    "Use on Mobile Device": "在移动设备使用",
    "You can scan the QR code below on your mobile device.": "您可以在您的移动设备上扫描下方二维码。",
    "Switch to Mobile Version": "切换到移动版",
    "Switch to Desktop Version": "切换到桌面版",
    "Are you sure you want to switch to desktop version?": "您确定要切换到桌面版？",
    "About": "关于",
    "Build Time": "编译时间",
    "Official Website": "官方网站",
    "Report Issue": "报告问题",
    "Getting help": "获取帮助",
    "License": "许可协议",
    "An error occurred": "发生错误",
    "Parameter Invalid": "参数错误",
    "Numeric Overflow": "数值溢出",
    "Click to close": "点击关闭"
}
